羅冠聰：根正苗紅的黃楚標中學，最大的錯誤是產出了我這位「畢業生」

羅冠聰 Nathan Law
2 小時 ·
教聯會過去數十年最大的錯誤，應該算是在根正苗紅的黃楚標中學產出了我這位「畢業生」吧。
一直以來我都不會避談這個「母校」，皆因在極權政府能犯的錯誤，大概這所學校的管理層都曾經犯過。在我就學的那段時間，校長並非這位許振隆先生，而是姓鍾的女士。她可算是我的其中一個「政治啟蒙」：就是她在劉曉波先生獲頒諾貝爾和平獎後，在學校早會大肆批評劉先生，說他不尊重國家、不尊重知識分子，害我跑到Google一查究竟，率之慢慢了解到民主、自由為何物。
學校的管理差劣也是人所共知的事實──管理層將資源全部放在「搞好關係」，宴請「幹部」、搞大龍鳳面子工程，卻從不花心力在提升教學質素、讓學校為學生變得更好的計劃上。學校的教師汰換率極高，把持朝政的奸偃將抱有教學熱誠的老師逼走，升遷全憑「關係」，主任級特別眼紅學生緣好的老師，處處施壓。不少離校的老師與我仍有些許關連，也從他們的故事得知學校管理層的封閉以及朝廷政治。
學校亦因不少逼迫教員師生「撐政府」的惡行臭名遠播：包括威逼教師參加遊行，缺席者須親自找校方解釋，獲得批准後方可缺席，否則則被解僱等等。或許在刻下的政治氣氛下，這些威逼已非令人嘩然之事；但事件可是發生在2013年，當時已釀成極大社會討論。
然而，這些「屋邨學校」永遠是有生存空間的：鄰近大型公共屋邨，基層家長缺乏分辨學校優劣的知識，黃楚標中學的辦學團體也有資源和政治議程需要推廣，變相繼續容讓這所學校生存。而藍領家庭長大的學生，就以我為例，的確缺乏家庭教育來認知社會事務，例如我便是在快要高中畢業才慢慢知悉八九民運的經過，在資訊單向灌輸的學校當中，尤其是低下階層的學生，很容易便受之影響。對於這些學生，不必太過深究他們的過錯──人長大後，會有更多機會了解社會和世界的問題。
我從不對這所學校抱有任何歸屬感，在這讀書的經驗也更令我明白，假如一所學校／一個國家不善待生活其中的人，強逼他們盲忠愛護，容忍不公義肆虐，這些地位都是沒有未來的──至少他們不會獲得年輕一代的支持。尊重和愛戴是要由行動爭取，並非一味威嚇逼令人民臣服。

陶傑：我都係左校

我讀過呢間 好撚紅底

東涌富東？

東涌富東邨第三期第十區

只要奶共啲老師強姦學生都冇問題啦

推

好撚型
褲已徐

又贏

事實上係

佢英文點學到咁好，連hard talk 都認付到

我諗參加社運後, 多左接受外國傳媒訪問練返黎

太強了 而現在被庇護中卻囂張得很

香港企業機構未來縮影

尋租會成常態

仲有我

我話你知 左校先係最反共
因為身受其害

其實我睇到

呢句已經再無睇落去
已經知呢篇係幫佢本人打J既飛機文

中國篇
13. 中國共產黨壟斷中華人民共和國內所有權力，實行一黨專政，絲毫沒有民主自治、分權制衡、法治平等、 人權尊嚴的理念。唯有結束一黨專政、建立民主制度，才可在中國境內革新舊有體制，實踐民主和自由的價值。
14. 香港的民主運動針對中共一黨專政的政治暴力，而非中共政體轄下的中國國民，我們呼籲致力推動中國政體轉型的中國國民一起反抗暴政，共行自治之路。
15. 中共並非其口中的「和平主義者」，而是不斷透過各種國家計劃將極權形態輸出，企圖削弱民主制度正當性、鞏固自身權威的獨裁組織。
16. 中共必須停止任何政治打壓，包括對維權人士、人權律師的逼害，保障公民根據憲法擁有的政治權利。
17. 中共必須結束數碼威權管治，終止以大數據監控人民思想舉止，還權予民，保障公民的私隱權。
18. 中共必須馬上結束對內蒙古、西藏、新疆等少數民族的文化清洗和種族滅絕行為，尊重民族及宗教多元，予其實踐獲承諾的合法政治及自治權利。中共必須停止對台灣的軍事威嚇，以及尊重台灣人民民主自決和自治的權利。

支聯會黎既喂

利申，頭盔：反對香港約章，支持國安法

你搵隻投共泰出黎打稻草人做乜？
九唔撚柒搭八

雞校都出到人才
時勢做英雄

幅圖嗰啲咩共雞制服嚟?

好似叫升旗隊

點解會有家長送自己仔女入左校

受過極權壓逼既人先更熱愛自由

老師係咁走就知咩事
真係冇聽過有學校咁樣係好嘅